\section*{2.10.2 Верификация и подготовка к аттестации быстродействующего объектно-ориентированного теплогидравлического расчетного модуля}
\label{work_2_10_2}

\subsection*{Назначение этапа}

Проведение тестирования быстродействующего объектно-ориентированного теплогидравлического модуля с привлечением эксплуатационных данных, полученных на блоке-прототипе.

Работа необходима для применения комплекса в областях применения 1, 2, 3.

\subsection*{Требования}

ПТК <<Виртуально-цифровая АЭС>> предназначен для проведения расчетов, на основании которых предполагается вносить изменения в проектную документацию, которая должна удовлетворять требованиям безопасности.

Для обеспечения гарантированной точности расчетов по быстродействующей полномасштабной модели энергоблока, требуемой для принятия верных решений по изменениям проектной документации, на завершающей стадии работы по модернизации базовых расчетных кодов в составе ПТК <<Виртуально-цифровая АЭС>> необходимо провести ряд расчетов, демонстрирующих, что базовые расчетные коды дают результаты моделирования, соответствующие современным знаниям о физике процессов и явлений, имеющимся экспериментальным данным.

Для реализации поставленной задачи необходимо проведение верификационных испытаний быстродействующего объектно-ориентированного теплогидравлического модуля для подготовки его к аттестации по следующей последовательности:

\begin{itemize}
\item при наличии соответствующих экспериментальных данных, создание расчетных моделей экспериментальных стендов и установок;
\item создание расчетных моделей, необходимых для моделирования эксплуатационных режимов на блоке-прототипе;
\item создание системы для импорта эксплуатационных данных для проведения тестирования модуля;
\item разработка матрицы верификации;
\item наполнение базы данных верификации имеющимися реперными данными;
\item проведение верификационных расчетов по построенным моделям;
\item модернизация расчетного модуля по результатам верификационных расчетов;
\item повторное проведение верификационных расчетов на построенных моделях;
\item создание отчета по результатам тестирования модуля.
\end{itemize}

Эксплуатационные и экспериментальные данные предоставляет Заказчик.


\subsection*{Отчетные материалы:}

Отчёт <<Верификация и подготовка к аттестации быстродействующего объектно-ориентированного теплогидравлического расчетного модуля>>.
